\documentclass[a4paper,12pt,fleqn]{article}

%%% COULEURS %%%
\usepackage[table,svgnames]{xcolor}
\definecolor{nombres}{cmyk}{0,.8,.95,0}
\definecolor{gestion}{cmyk}{.75,1,.11,.12}
\definecolor{gestionbis}{cmyk}{.75,1,.11,.12}
\definecolor{grandeurs}{cmyk}{.02,.44,1,0}
\definecolor{geo}{cmyk}{.62,.1,0,0}
\definecolor{algo}{cmyk}{.69,.02,.36,0}
\definecolor{correction}{cmyk}{.63,.23,.93,.06}
\arrayrulecolor{couleur_theme} % Couleur des filets des tableaux

\usepackage{PixelArtTikz}
\usepackage{xcolor}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95}
\definecolor{darkgray}{gray}{0.75}
\definecolor{myblue}{RGB}{0,128,255}
\definecolor{mygreen}{RGB}{0, 128, 0}
\definecolor{myred}{RGB}{255, 0, 0}
\definecolor{mymaroon}{RGB}{128,0,0}
\definecolor{goldenrod}{rgb}{0.93, 0.75, 0.25}
\definecolor{darksandyellow}{rgb}{0.93, 0.76, 0.25}
\definecolor{lightbeige}{rgb}{0.96, 0.87, 0.70}
\definecolor{darkbeige}{rgb}{0.82, 0.70, 0.55}
\usepackage{rotating}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

\usepackage[most]{tcolorbox}
\tcbuselibrary{documentation}

%%%%%%%% Modification paramétrage pour footnotes
% Le paquet semble déjà appelé en amont, curieux qu'il n'y ait pas eu de clash
% avec l'appel ci-dessous mais seulement quand j'ai essayé de l'inclure avec l'option lualatex

% \usepackage{hyperref}
% Parametrages
\hypersetup{
	colorlinks=true,% On active la couleur pour les liens. Couleur par défaut rouge
	linkcolor=black,% On définit la couleur pour les liens internes
	% filecolor=magenta,% On définit la couleur pour les liens vers les fichiers locaux      
	urlcolor=black,% On définit la couleur pour les liens vers des sites web
	% pdftitle={Puissance Quatre},% On définit un titre pour le document pdf
	% pdfpagemode=FullScreen,% On fixe l'affichage par défaut à plein écran
}
% Pour avoir les numérotations arabic y compris dans les environnements tcolorbox
\renewcommand{\thempfootnote}{\arabic{mpfootnote}}
%%%%%%%%

\usepackage{multicol} 
\usepackage{calc}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tabularx}

\setlength{\parindent}{0mm}
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi{}.}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii{}.}}
\setlength{\fboxsep}{3mm}

\setlength{\headheight}{14.5pt}

\setlength{\premulticols}{0pt}

\newcounter{ExoMA}

\newlength{\parindentMA}%
\setlength{\parindentMA}{\parindent}
\addtolength{\parindentMA}{30pt}

\usepackage{simplekv}

\setKVdefault[Theme]{Coopmath,Classiques=false,CANs=false}
\defKV[Theme]{Classique=\setKV[Theme]{Coopmath=false}\setKV[Theme]{Classiques}}
\defKV[Theme]{CAN=\setKV[Theme]{Coopmath=false}\setKV[Theme]{CANs}}

\usepackage{fancyhdr}

\NewDocumentCommand\Theme{o m m m m}{%
	\useKVdefault[Theme]%
	\setKV[Theme]{#1}%
	\ifboolKV[Theme]{CANs}{%
		\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}%
		\fancypagestyle{premierePage}{%
			\fancyhead[C]{\textsc{\ifx\bla#2\bla Course aux nombres\else#2\fi}}%
			\fancyfoot[R]{\scriptsize Coopmaths.fr -- CC-BY-SA}%
			\setlength{\headheight}{14.5pt}%
			\NewDocumentCommand\dureeCan{}{\ifx\bla#4\bla 9 minutes\else #4\fi}
			\NewDocumentCommand\titreSujetCan{}{\ifx\bla#3\bla\else\textbf{#3}\fi}
		}%
		\pagestyle{premierePage}
		\colorlet{couleur_theme}{black}%
		\colorlet{couleur_numerotation}{couleur_theme}%
		\let\EXO\EXOCan\let\endEXO\endEXOCan%
	}{%
		\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
		\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
		\pagestyle{fancy}
		\ifboolKV[Theme]{Classiques}{%
			\usepackage[left=0.65cm,right=0.65cm,top=2cm,bottom=1.5cm]{geometry}
			\let\EXO\EXOlibre\let\endEXO\endEXOlibre%
			\colorlet{couleur_theme}{black}%
			\colorlet{couleur_numerotation}{couleur_theme}%
			\fancyhead[C]{\bfseries #3}
			\fancyhead[L]{\bfseries #4}
			\fancyfoot[R]{#5}
		}{%
			\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=4cm,bottom=2cm]{geometry}
			\theme{#2}{#3}{#4}{#5}%
			\let\EXO\EXOcoop\let\endEXO\endEXOcoop%
		}%
	}%
}%

\NewDocumentEnvironment{EXOCan}{m m +b}{%
	#3
}

\NewDocumentEnvironment{EXOcoop}{m m +b}{%
	\begin{tcolorbox}[%
		enhanced,
		breakable,
		colback=white,
		colframe=white,
		coltitle=black,
		title=\IfNoValueTF{#1}{}{\textmd{#1}},%
		overlay unbroken and first={%
			\IfNoValueTF{#2}{}{%
				\node[%
				fill=white,
				anchor=east,
				xshift=10pt,
				text=black
				]
				at (frame.north east)
				{\scriptsize #2};
			}
			\node[anchor=west,xshift=-20pt,yshift=-15pt] at (frame.north west) {\stepcounter{ExoMA}\numb{\arabic{ExoMA}}};
		}
		]
		#3
	\end{tcolorbox}
}

\NewDocumentEnvironment{EXOlibre}{m m +b}{%
	\begin{tcolorbox}[%
		enhanced,
		breakable,
		colback=white,
		colframe=white,%couleur_theme,
		coltitle=black,
		title=\stepcounter{ExoMA}\textbf{Exercice \arabic{ExoMA}},%
		]
		\IfNoValueTF{#1}{}{#1\par}%
		#3
	\end{tcolorbox}%
}


%%% MISE EN PAGE %%%
\usepackage{setspace}
\usepackage{pgf}%
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.18}
\usetikzlibrary{babel,arrows,calc,fit,patterns,plotmarks,shapes.geometric,shapes.misc,shapes.symbols,shapes.arrows,shapes.callouts, shapes.multipart, shapes.gates.logic.US,shapes.gates.logic.IEC, er, automata,backgrounds,chains,topaths,trees,petri,mindmap,matrix, calendar, folding,fadings,through,positioning,scopes,decorations.fractals,decorations.shapes,decorations.text,decorations.pathmorphing,decorations.pathreplacing,decorations.footprints,decorations.markings,shadows}

\spaceskip=2\fontdimen2\font plus 3\fontdimen3\font minus3\fontdimen4\font\relax %Pour doubler l'espace entre les mots
\newcommand\numb[1]{ % Dessin autour du numéro d'exercice
	\begin{tikzpicture}[overlay,scale=.8]%,yshift=-.3cm
		\draw[fill=couleur_numerotation,couleur_numerotation](-.4,-0.1)rectangle($(-0.4,.8)+(2em,0)$);
		\draw (-.4,.8) node[white,anchor=north west,inner sep=0.5pt]{\bfseries EX}; 
		\draw[line width=.05cm,couleur_numerotation,fill=white] (0,0)--(.5,.5)--(1,0)--(.5,-.5)--cycle;
		\draw (0.5,0) node[anchor=center,couleur_numerotation]{\large\bfseries#1};
	\end{tikzpicture}
}

% echelle pour le dé
\def\globalscale {0.04}
% abscisse initiale pour les chevrons
\def\xini {3}

\newcommand\theme[4]{%
	\fancyhead[C]{%
		% Tracé du dé
		\begin{tikzpicture}[y=0.80pt, x=0.80pt, yscale=-\globalscale, xscale=\globalscale,remember picture, overlay,transform canvas={xshift=-0.5\linewidth,yshift=2.7cm},fill=couleur_theme]%,xshift=17cm,yshift=9.5cm
			%%%% Arc supérieur gauche%%%%
			\path[fill](523,1424)..controls(474,1413)and(404,1372)..(362,1333)..controls(322,1295)and(313,1272)..(331,1254)..controls(348,1236)and(369,1245)..(410,1283)..controls(458,1328)and(517,1356)..(575,1362)..controls(635,1368)and(646,1375)..(643,1404)..controls(641,1428)and(641,1428)..(596,1430)..controls(571,1431)and(538,1428)..(523,1424)--cycle;
			%%%% Dé face supérieur%%%%
			\path[fill](512,1272)..controls(490,1260)and(195,878)..(195,861)..controls(195,854)and(198,846)..(202,843)..controls(210,838)and(677,772)..(707,772)..controls(720,772)and(737,781)..(753,796)..controls(792,833)and(1057,1179)..(1057,1193)..controls(1057,1200)and(1053,1209)..(1048,1212)..controls(1038,1220)and(590,1283)..(551,1282)..controls(539,1282)and(521,1278)..(512,1272)--cycle;
			%%%% Dé faces gauche et droite%%%%
			\path[fill](1061,1167)..controls(1050,1158)and(978,1068)..(900,967)..controls(792,829)and(756,777)..(753,756)--(748,729)--(724,745)..controls(704,759)and(660,767)..(456,794)..controls(322,813)and(207,825)..(200,822)..controls(193,820)and(187,812)..(187,804)..controls(188,797)and(229,688)..(279,563)..controls(349,390)and(376,331)..(391,320)..controls(406,309)and(462,299)..(649,273)..controls(780,254)and(897,240)..(907,241)..controls(918,243)and(927,249)..(928,256)..controls(930,264)and(912,315)..(889,372)..controls(866,429)and(848,476)..(849,477)..controls(851,479)and(872,432)..(897,373)..controls(936,276)and(942,266)..(960,266)..controls(975,266)and(999,292)..(1089,408)..controls(1281,654)and(1290,666)..(1290,691)..controls(1290,720)and(1104,1175)..(1090,1180)..controls(1085,1182)and (1071,1176)..(1061,1167)--cycle;
			%%%% Arc inférieur bas%%%%
			\path[fill](1329,861)..controls(1316,848)and(1317,844)..(1339,788)..controls(1364,726)and(1367,654)..(1347,591)..controls(1330,539)and(1338,522)..(1375,526)..controls(1395,528)and(1400,533)..(1412,566)..controls(1432,624)and(1426,760)..(1401,821)..controls(1386,861)and(1380,866)..(1361,868)..controls(1348,870)and(1334,866)..(1329,861)--cycle;
			%%%% Arc inférieur gauche%%%%
			\path[fill](196,373)..controls(181,358)and(186,335)..(213,294)..controls(252,237)and(304,190)..(363,161)..controls(435,124)and(472,127)..(472,170)..controls(472,183)and(462,192)..(414,213)..controls(350,243)and(303,283)..(264,343)..controls(239,383)and(216,393)..(196,373)--cycle;
		\end{tikzpicture}
		\begin{tikzpicture}[line cap=round,line join=round,remember picture, overlay, shift={(current page.north west)},yshift=-8.5cm]
			\fill[fill=couleur_theme] (0,5) rectangle (21,6);
			\fill[fill=couleur_theme] (\xini,6)--(\xini+1.5,6)--(\xini+2.5,7)--(\xini+1.5,8)--(\xini,8)--(\xini+1,7)-- cycle;
			\fill[fill=couleur_theme] (\xini+2,6)--(\xini+2.5,6)--(\xini+3.5,7)--(\xini+2.5,8)--(\xini+2,8)--(\xini+3,7)-- cycle;  
			\fill[fill=couleur_theme] (\xini+3,6)--(\xini+3.5,6)--(\xini+4.5,7)--(\xini+3.5,8)--(\xini+3,8)--(\xini+4,7)-- cycle;   
			\node[color=white] at (10.5,5.5) {\LARGE \bfseries{ \MakeUppercase{#4}}};
		\end{tikzpicture}
		\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
			\node[anchor=north east,inner sep=0pt] at ($(current page.north east)+(0,-.8cm)$) {};
			\node[anchor=west, fill=white, inner sep = 0pt] at ($(current page.north west)+(0.2,-2.3cm)$) {\footnotesize \bfseries{MathALEA}};
		\end{tikzpicture}
		\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
			\node[anchor=north east,inner sep=0pt] at ($(current page.north east)+(0,-.8cm)$) {};
			\node[anchor=east, fill=white] at ($(current page.north east)+(-2,-1.5cm)$) {\Huge \textcolor{couleur_theme}{\bfseries{\#}} \bfseries{#2} \textcolor{couleur_theme}{\bfseries \MakeUppercase{#3}}};
		\end{tikzpicture}
	}%
	\fancyfoot[R]{%
		\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
			\node[anchor=south east] at ($(current page.south east)+(-2,0.25cm)$) {\scriptsize {\bfseries \href{https://coopmaths.fr/}{Coopmaths.fr} -- \href{http://creativecommons.fr/licences/}{CC-BY-SA}}};
		\end{tikzpicture}
		\begin{tikzpicture}[line cap=round,line join=round,remember picture, overlay,xscale=0.5,yscale=0.5, shift={(current page.south west)},xshift=35.7cm,yshift=-6cm]
			\fill[fill=couleur_theme] (\xini,6)--(\xini+1.5,6)--(\xini+2.5,7)--(\xini+1.5,8)--(\xini,8)--(\xini+1,7)-- cycle;
			\fill[fill=couleur_theme] (\xini+2,6)--(\xini+2.5,6)--(\xini+3.5,7)--(\xini+2.5,8)--(\xini+2,8)--(\xini+3,7)-- cycle;  
			\fill[fill=couleur_theme] (\xini+3,6)--(\xini+3.5,6)--(\xini+4.5,7)--(\xini+3.5,8)--(\xini+3,8)--(\xini+4,7)-- cycle;  
		\end{tikzpicture}
	}
	\fancyfoot[C]{}
	\colorlet{couleur_theme}{#1}
	\colorlet{couleur_numerotation}{couleur_theme}
	\def\iconeobjectif{icone-objectif-#1}
	\def\urliconeomethode{icone-methode-#1}
}%

\newcommand*\tikzfootMA{%
	\ifboolKV[Theme]{CANs}{
		\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift=(current page.north west)]
			\begin{scope}[x=\textwidth-\oddsidemargin,y=\textheight+5pt]
				\draw[correction,line width=4pt,dashed,dash pattern= on 10pt off 10pt,shift={(-\oddsidemargin,\topmargin)}] (0,0) rectangle (1,-1);
			\end{scope}
		\end{tikzpicture} 
	}{%
		\ifboolKV[Theme]{Classiques}{%
			\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift=(current page.south west)]
				\begin{scope}[x={(current page.south east)},y={(current page.north west)}]
					\draw[correction,line width=4pt,dashed,dash pattern= on 10pt off 10pt] ($(0,0)+(5mm,1cm)$) rectangle ($(1,1)+(-5mm,-1.75cm)$);
				\end{scope}
			\end{tikzpicture} 
		}{%
			\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift=(current page.south west)]
				\begin{scope}[x={(current page.south east)},y={(current page.north west)}]
					\draw[correction,line width=4pt,dashed,dash pattern= on 10pt off 10pt] ($(0,0)+(5mm,1.5cm)$) rectangle ($(1,1)+(-5mm,-3.75cm)$);
				\end{scope}
			\end{tikzpicture} 
		}%
	}
}

\newenvironment{Correction}{%
	\setcounter{ExoMA}{0}%
	\cfoot{\tikzfootMA}
}{}%

\newcommand\version[1]{
	\fancyhead[R]{
		\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
			\node[anchor=north east,inner sep=0pt] at ($(current page.north east)+(-.5,-.5cm)$) {\large \textcolor{couleur_theme}{\bfseries V#1}};
		\end{tikzpicture}
	}
}

\usepackage[french]{babel}
\usepackage{etoolbox}
\newbool{dys}
\setbool{dys}{false}          
\ifbool{dys}{
	% POLICE DYS
	\usepackage{unicode-math}
	\usepackage{fontspec}
	\setmainfont{TeX Gyre Schola}
	%\setmainfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0]
	\setmathfont{TeX Gyre Schola Math}
	\usepackage[fontsize=14]{scrextend}
	\usepackage{setspace}
	\setstretch{1.7}
}{
	% POLICE STANDARD
	\usepackage{fontenc}
	\usepackage[scaled=1]{helvet}
	\usepackage[fontsize=12]{scrextend}
}
% loadPackagesFromContent
\usepackage[gen]{eurosym}
\usepackage{tikz}
\newcommand{\e}{\text{e}}

\Theme[Classique]{nombres}{}{}{}


\usepackage{fancyhdr}

% Définition du style de page fancy
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Collège Victor Vasarely \\ M. Iaconelli}
\chead{La proportionnalité \\ Pixel Art}
\rhead{Mathématiques - 5e \\ 2023-2024}
\cfoot{\thepage\ sur \pageref{LastPage}}
\rfoot{\texttt{www.lmdbt.fr}}
\lfoot{\includegraphics[height=0.6cm]{by.pdf}}

\begin{document}
	
	% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=5f115&id=6G43&n=4&d=10&s=1&s2=1&alea=eziC&cd=1&cols=1
		
		\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		\begin{enumerate}[label=\fbox{\Alph*}]
			\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Un empilement de cubes est représenté ci-dessous sous deux angles différents. \\Combien de petits cubes contient cet empilement de cubes ?\\\begin{multicols}{2}
					\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]
						
						\tikzset{
							point/.style={
								thick,
								draw,
								cross out,
								inner sep=0pt,
								minimum width=5pt,
								minimum height=5pt,
							},
						}
						\clip (-1.0209445330007911,0.13302222155948895) rectangle (3.2807750813696934,5.0320566851822495);
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (1.62,1.49)--(2.61,1.6)--(2.61,2.37)--(1.62,2.26)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (2.61,2.37)--(2.43,3)--(1.45,2.89)--(1.62,2.26)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (1.62,2.26)--(1.45,2.89)--(1.45,2.12)--(1.62,1.49)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (1.62,2.26)--(2.61,2.37)--(2.61,3.13)--(1.62,3.02)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (2.61,3.13)--(2.43,3.77)--(1.45,3.65)--(1.62,3.02)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (1.62,3.02)--(1.45,3.65)--(1.45,2.89)--(1.62,2.26)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (1.62,3.02)--(2.61,3.13)--(2.61,3.9)--(1.62,3.79)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (2.61,3.9)--(2.43,4.53)--(1.45,4.42)--(1.62,3.79)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (1.62,3.79)--(1.45,4.42)--(1.45,3.65)--(1.62,3.02)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (1.8,0.86)--(2.78,0.97)--(2.78,1.73)--(1.8,1.62)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (2.78,1.73)--(2.61,2.37)--(1.62,2.26)--(1.8,1.62)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (1.8,1.62)--(1.62,2.26)--(1.62,1.49)--(1.8,0.86)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (0.64,1.38)--(1.62,1.49)--(1.62,2.26)--(0.64,2.14)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (1.62,2.26)--(1.45,2.89)--(0.46,2.78)--(0.64,2.14)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (0.64,2.14)--(0.46,2.78)--(0.46,2.01)--(0.64,1.38)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (0.64,2.14)--(1.62,2.26)--(1.62,3.02)--(0.64,2.91)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (1.62,3.02)--(1.45,3.65)--(0.46,3.54)--(0.64,2.91)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (0.64,2.91)--(0.46,3.54)--(0.46,2.78)--(0.64,2.14)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (0.81,0.74)--(1.8,0.86)--(1.8,1.62)--(0.81,1.51)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (1.8,1.62)--(1.62,2.26)--(0.64,2.14)--(0.81,1.51)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (0.81,1.51)--(0.64,2.14)--(0.64,1.38)--(0.81,0.74)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (-0.35,1.27)--(0.64,1.38)--(0.64,2.14)--(-0.35,2.03)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (0.64,2.14)--(0.46,2.78)--(-0.52,2.67)--(-0.35,2.03)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (-0.35,2.03)--(-0.52,2.67)--(-0.52,1.9)--(-0.35,1.27)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (-0.35,2.03)--(0.64,2.14)--(0.64,2.91)--(-0.35,2.8)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (0.64,2.91)--(0.46,3.54)--(-0.52,3.43)--(-0.35,2.8)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (-0.35,2.8)--(-0.52,3.43)--(-0.52,2.67)--(-0.35,2.03)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (-0.35,2.8)--(0.64,2.91)--(0.64,3.68)--(-0.35,3.56)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (0.64,3.68)--(0.46,4.31)--(-0.52,4.2)--(-0.35,3.56)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (-0.35,3.56)--(-0.52,4.2)--(-0.52,3.43)--(-0.35,2.8)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (-0.17,0.63)--(0.81,0.74)--(0.81,1.51)--(-0.17,1.4)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (0.81,1.51)--(0.64,2.14)--(-0.35,2.03)--(-0.17,1.4)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (-0.17,1.4)--(-0.35,2.03)--(-0.35,1.27)--(-0.17,0.63)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (-0.17,1.4)--(0.81,1.51)--(0.81,2.28)--(-0.17,2.17)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (0.81,2.28)--(0.64,2.91)--(-0.35,2.8)--(-0.17,2.17)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (-0.17,2.17)--(-0.35,2.8)--(-0.35,2.03)--(-0.17,1.4)--cycle;
						
					\end{tikzpicture}
					
					\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]
						
						\tikzset{
							point/.style={
								thick,
								draw,
								cross out,
								inner sep=0pt,
								minimum width=5pt,
								minimum height=5pt,
							},
						}
						\clip (-2.220729309053138,-0.21983350040676453) rectangle (2.3838796965159292,4.7481014460444655);
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (0.49,0.95)--(1.31,1.15)--(1.31,2.09)--(0.49,1.89)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (1.31,2.09)--(0.74,2.37)--(-0.08,2.17)--(0.49,1.89)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (0.49,1.89)--(-0.08,2.17)--(-0.08,1.23)--(0.49,0.95)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (0.49,1.89)--(1.31,2.09)--(1.31,3.03)--(0.49,2.83)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (1.31,3.03)--(0.74,3.31)--(-0.08,3.11)--(0.49,2.83)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (0.49,2.83)--(-0.08,3.11)--(-0.08,2.17)--(0.49,1.89)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (0.49,2.83)--(1.31,3.03)--(1.31,3.97)--(0.49,3.77)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (1.31,3.97)--(0.74,4.25)--(-0.08,4.05)--(0.49,3.77)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (0.49,3.77)--(-0.08,4.05)--(-0.08,3.11)--(0.49,2.83)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (1.06,0.67)--(1.88,0.87)--(1.88,1.81)--(1.06,1.61)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (1.88,1.81)--(1.31,2.09)--(0.49,1.89)--(1.06,1.61)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (1.06,1.61)--(0.49,1.89)--(0.49,0.95)--(1.06,0.67)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (-0.33,0.76)--(0.49,0.95)--(0.49,1.89)--(-0.33,1.7)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (0.49,1.89)--(-0.08,2.17)--(-0.9,1.98)--(-0.33,1.7)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (-0.33,1.7)--(-0.9,1.98)--(-0.9,1.04)--(-0.33,0.76)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (-0.33,1.7)--(0.49,1.89)--(0.49,2.83)--(-0.33,2.64)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (0.49,2.83)--(-0.08,3.11)--(-0.9,2.92)--(-0.33,2.64)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (-0.33,2.64)--(-0.9,2.92)--(-0.9,1.98)--(-0.33,1.7)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (0.25,0.48)--(1.06,0.67)--(1.06,1.61)--(0.25,1.42)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (1.06,1.61)--(0.49,1.89)--(-0.33,1.7)--(0.25,1.42)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (0.25,1.42)--(-0.33,1.7)--(-0.33,0.76)--(0.25,0.48)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (-1.15,0.56)--(-0.33,0.76)--(-0.33,1.7)--(-1.15,1.5)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (-0.33,1.7)--(-0.9,1.98)--(-1.72,1.78)--(-1.15,1.5)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (-1.15,1.5)--(-1.72,1.78)--(-1.72,0.84)--(-1.15,0.56)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (-1.15,1.5)--(-0.33,1.7)--(-0.33,2.64)--(-1.15,2.44)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (-0.33,2.64)--(-0.9,2.92)--(-1.72,2.72)--(-1.15,2.44)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (-1.15,2.44)--(-1.72,2.72)--(-1.72,1.78)--(-1.15,1.5)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (-1.15,2.44)--(-0.33,2.64)--(-0.33,3.58)--(-1.15,3.38)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (-0.33,3.58)--(-0.9,3.86)--(-1.72,3.66)--(-1.15,3.38)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (-1.15,3.38)--(-1.72,3.66)--(-1.72,2.72)--(-1.15,2.44)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (-0.57,0.28)--(0.25,0.48)--(0.25,1.42)--(-0.57,1.22)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (0.25,1.42)--(-0.33,1.7)--(-1.15,1.5)--(-0.57,1.22)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (-0.57,1.22)--(-1.15,1.5)--(-1.15,0.56)--(-0.57,0.28)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (-0.57,1.22)--(0.25,1.42)--(0.25,2.36)--(-0.57,2.16)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (0.25,2.36)--(-0.33,2.64)--(-1.15,2.44)--(-0.57,2.16)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (-0.57,2.16)--(-1.15,2.44)--(-1.15,1.5)--(-0.57,1.22)--cycle;
						
					\end{tikzpicture}
				\end{multicols}
			\end{minipage}
			\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Un empilement de cubes est représenté ci-dessous sous deux angles différents. \\Combien de petits cubes contient cet empilement de cubes ?\\\begin{multicols}{2}
					\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]
						
						\tikzset{
							point/.style={
								thick,
								draw,
								cross out,
								inner sep=0pt,
								minimum width=5pt,
								minimum height=5pt,
							},
						}
						\clip (-1.0209445330007911,-0.3883811029510504) rectangle (3.454423259036624,5.0320566851822495);
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (1.62,1.49)--(2.61,1.6)--(2.61,2.37)--(1.62,2.26)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (2.61,2.37)--(2.43,3)--(1.45,2.89)--(1.62,2.26)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (1.62,2.26)--(1.45,2.89)--(1.45,2.12)--(1.62,1.49)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (1.62,2.26)--(2.61,2.37)--(2.61,3.13)--(1.62,3.02)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (2.61,3.13)--(2.43,3.77)--(1.45,3.65)--(1.62,3.02)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (1.62,3.02)--(1.45,3.65)--(1.45,2.89)--(1.62,2.26)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (1.62,3.02)--(2.61,3.13)--(2.61,3.9)--(1.62,3.79)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (2.61,3.9)--(2.43,4.53)--(1.45,4.42)--(1.62,3.79)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (1.62,3.79)--(1.45,4.42)--(1.45,3.65)--(1.62,3.02)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (1.8,0.86)--(2.78,0.97)--(2.78,1.73)--(1.8,1.62)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (2.78,1.73)--(2.61,2.37)--(1.62,2.26)--(1.8,1.62)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (1.8,1.62)--(1.62,2.26)--(1.62,1.49)--(1.8,0.86)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (1.8,1.62)--(2.78,1.73)--(2.78,2.5)--(1.8,2.39)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (2.78,2.5)--(2.61,3.13)--(1.62,3.02)--(1.8,2.39)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (1.8,2.39)--(1.62,3.02)--(1.62,2.26)--(1.8,1.62)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (1.97,0.22)--(2.95,0.33)--(2.95,1.1)--(1.97,0.99)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (2.95,1.1)--(2.78,1.73)--(1.8,1.62)--(1.97,0.99)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (1.97,0.99)--(1.8,1.62)--(1.8,0.86)--(1.97,0.22)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (0.64,1.38)--(1.62,1.49)--(1.62,2.26)--(0.64,2.14)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (1.62,2.26)--(1.45,2.89)--(0.46,2.78)--(0.64,2.14)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (0.64,2.14)--(0.46,2.78)--(0.46,2.01)--(0.64,1.38)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (0.64,2.14)--(1.62,2.26)--(1.62,3.02)--(0.64,2.91)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (1.62,3.02)--(1.45,3.65)--(0.46,3.54)--(0.64,2.91)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (0.64,2.91)--(0.46,3.54)--(0.46,2.78)--(0.64,2.14)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (0.64,2.91)--(1.62,3.02)--(1.62,3.79)--(0.64,3.68)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (1.62,3.79)--(1.45,4.42)--(0.46,4.31)--(0.64,3.68)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (0.64,3.68)--(0.46,4.31)--(0.46,3.54)--(0.64,2.91)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (0.81,0.74)--(1.8,0.86)--(1.8,1.62)--(0.81,1.51)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (1.8,1.62)--(1.62,2.26)--(0.64,2.14)--(0.81,1.51)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (0.81,1.51)--(0.64,2.14)--(0.64,1.38)--(0.81,0.74)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (0.81,1.51)--(1.8,1.62)--(1.8,2.39)--(0.81,2.28)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (1.8,2.39)--(1.62,3.02)--(0.64,2.91)--(0.81,2.28)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (0.81,2.28)--(0.64,2.91)--(0.64,2.14)--(0.81,1.51)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (0.98,0.11)--(1.97,0.22)--(1.97,0.99)--(0.98,0.88)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (1.97,0.99)--(1.8,1.62)--(0.81,1.51)--(0.98,0.88)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (0.98,0.88)--(0.81,1.51)--(0.81,0.74)--(0.98,0.11)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (-0.35,1.27)--(0.64,1.38)--(0.64,2.14)--(-0.35,2.03)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (0.64,2.14)--(0.46,2.78)--(-0.52,2.67)--(-0.35,2.03)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (-0.35,2.03)--(-0.52,2.67)--(-0.52,1.9)--(-0.35,1.27)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (-0.35,2.03)--(0.64,2.14)--(0.64,2.91)--(-0.35,2.8)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (0.64,2.91)--(0.46,3.54)--(-0.52,3.43)--(-0.35,2.8)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (-0.35,2.8)--(-0.52,3.43)--(-0.52,2.67)--(-0.35,2.03)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (-0.35,2.8)--(0.64,2.91)--(0.64,3.68)--(-0.35,3.56)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (0.64,3.68)--(0.46,4.31)--(-0.52,4.2)--(-0.35,3.56)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (-0.35,3.56)--(-0.52,4.2)--(-0.52,3.43)--(-0.35,2.8)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (-0.17,0.63)--(0.81,0.74)--(0.81,1.51)--(-0.17,1.4)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (0.81,1.51)--(0.64,2.14)--(-0.35,2.03)--(-0.17,1.4)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (-0.17,1.4)--(-0.35,2.03)--(-0.35,1.27)--(-0.17,0.63)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (-0.17,1.4)--(0.81,1.51)--(0.81,2.28)--(-0.17,2.17)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (0.81,2.28)--(0.64,2.91)--(-0.35,2.8)--(-0.17,2.17)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (-0.17,2.17)--(-0.35,2.8)--(-0.35,2.03)--(-0.17,1.4)--cycle;
						
					\end{tikzpicture}
					
					\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]
						
						\tikzset{
							point/.style={
								thick,
								draw,
								cross out,
								inner sep=0pt,
								minimum width=5pt,
								minimum height=5pt,
							},
						}
						\clip (-2.220729309053138,-0.3038253050309889) rectangle (2.9574561328669753,4.7481014460444655);
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (0.49,0.95)--(1.31,1.15)--(1.31,2.09)--(0.49,1.89)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (1.31,2.09)--(0.74,2.37)--(-0.08,2.17)--(0.49,1.89)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (0.49,1.89)--(-0.08,2.17)--(-0.08,1.23)--(0.49,0.95)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (0.49,1.89)--(1.31,2.09)--(1.31,3.03)--(0.49,2.83)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (1.31,3.03)--(0.74,3.31)--(-0.08,3.11)--(0.49,2.83)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (0.49,2.83)--(-0.08,3.11)--(-0.08,2.17)--(0.49,1.89)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (0.49,2.83)--(1.31,3.03)--(1.31,3.97)--(0.49,3.77)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (1.31,3.97)--(0.74,4.25)--(-0.08,4.05)--(0.49,3.77)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (0.49,3.77)--(-0.08,4.05)--(-0.08,3.11)--(0.49,2.83)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (1.06,0.67)--(1.88,0.87)--(1.88,1.81)--(1.06,1.61)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (1.88,1.81)--(1.31,2.09)--(0.49,1.89)--(1.06,1.61)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (1.06,1.61)--(0.49,1.89)--(0.49,0.95)--(1.06,0.67)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (1.06,1.61)--(1.88,1.81)--(1.88,2.75)--(1.06,2.55)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (1.88,2.75)--(1.31,3.03)--(0.49,2.83)--(1.06,2.55)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (1.06,2.55)--(0.49,2.83)--(0.49,1.89)--(1.06,1.61)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (1.64,0.39)--(2.46,0.59)--(2.46,1.53)--(1.64,1.33)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (2.46,1.53)--(1.88,1.81)--(1.06,1.61)--(1.64,1.33)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (1.64,1.33)--(1.06,1.61)--(1.06,0.67)--(1.64,0.39)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (-0.33,0.76)--(0.49,0.95)--(0.49,1.89)--(-0.33,1.7)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (0.49,1.89)--(-0.08,2.17)--(-0.9,1.98)--(-0.33,1.7)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (-0.33,1.7)--(-0.9,1.98)--(-0.9,1.04)--(-0.33,0.76)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (-0.33,1.7)--(0.49,1.89)--(0.49,2.83)--(-0.33,2.64)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (0.49,2.83)--(-0.08,3.11)--(-0.9,2.92)--(-0.33,2.64)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (-0.33,2.64)--(-0.9,2.92)--(-0.9,1.98)--(-0.33,1.7)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (-0.33,2.64)--(0.49,2.83)--(0.49,3.77)--(-0.33,3.58)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (0.49,3.77)--(-0.08,4.05)--(-0.9,3.86)--(-0.33,3.58)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (-0.33,3.58)--(-0.9,3.86)--(-0.9,2.92)--(-0.33,2.64)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (0.25,0.48)--(1.06,0.67)--(1.06,1.61)--(0.25,1.42)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (1.06,1.61)--(0.49,1.89)--(-0.33,1.7)--(0.25,1.42)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (0.25,1.42)--(-0.33,1.7)--(-0.33,0.76)--(0.25,0.48)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (0.25,1.42)--(1.06,1.61)--(1.06,2.55)--(0.25,2.36)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (1.06,2.55)--(0.49,2.83)--(-0.33,2.64)--(0.25,2.36)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (0.25,2.36)--(-0.33,2.64)--(-0.33,1.7)--(0.25,1.42)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (0.82,0.2)--(1.64,0.39)--(1.64,1.33)--(0.82,1.14)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (1.64,1.33)--(1.06,1.61)--(0.25,1.42)--(0.82,1.14)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (0.82,1.14)--(0.25,1.42)--(0.25,0.48)--(0.82,0.2)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (-1.15,0.56)--(-0.33,0.76)--(-0.33,1.7)--(-1.15,1.5)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (-0.33,1.7)--(-0.9,1.98)--(-1.72,1.78)--(-1.15,1.5)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (-1.15,1.5)--(-1.72,1.78)--(-1.72,0.84)--(-1.15,0.56)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (-1.15,1.5)--(-0.33,1.7)--(-0.33,2.64)--(-1.15,2.44)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (-0.33,2.64)--(-0.9,2.92)--(-1.72,2.72)--(-1.15,2.44)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (-1.15,2.44)--(-1.72,2.72)--(-1.72,1.78)--(-1.15,1.5)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (-1.15,2.44)--(-0.33,2.64)--(-0.33,3.58)--(-1.15,3.38)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (-0.33,3.58)--(-0.9,3.86)--(-1.72,3.66)--(-1.15,3.38)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (-1.15,3.38)--(-1.72,3.66)--(-1.72,2.72)--(-1.15,2.44)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (-0.57,0.28)--(0.25,0.48)--(0.25,1.42)--(-0.57,1.22)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (0.25,1.42)--(-0.33,1.7)--(-1.15,1.5)--(-0.57,1.22)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (-0.57,1.22)--(-1.15,1.5)--(-1.15,0.56)--(-0.57,0.28)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (-0.57,1.22)--(0.25,1.42)--(0.25,2.36)--(-0.57,2.16)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (0.25,2.36)--(-0.33,2.64)--(-1.15,2.44)--(-0.57,2.16)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (-0.57,2.16)--(-1.15,2.44)--(-1.15,1.5)--(-0.57,1.22)--cycle;
						
					\end{tikzpicture}
				\end{multicols}
			\end{minipage}
			\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Un empilement de cubes est représenté ci-dessous sous deux angles différents. \\Combien de petits cubes contient cet empilement de cubes ?\\\begin{multicols}{2}
					\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]
						
						\tikzset{
							point/.style={
								thick,
								draw,
								cross out,
								inner sep=0pt,
								minimum width=5pt,
								minimum height=5pt,
							},
						}
						\clip (-1.0209445330007911,-0.5) rectangle (3.2807750813696934,5.0320566851822495);
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (1.62,1.49)--(2.61,1.6)--(2.61,2.37)--(1.62,2.26)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (2.61,2.37)--(2.43,3)--(1.45,2.89)--(1.62,2.26)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (1.62,2.26)--(1.45,2.89)--(1.45,2.12)--(1.62,1.49)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (1.62,2.26)--(2.61,2.37)--(2.61,3.13)--(1.62,3.02)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (2.61,3.13)--(2.43,3.77)--(1.45,3.65)--(1.62,3.02)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (1.62,3.02)--(1.45,3.65)--(1.45,2.89)--(1.62,2.26)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (1.62,3.02)--(2.61,3.13)--(2.61,3.9)--(1.62,3.79)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (2.61,3.9)--(2.43,4.53)--(1.45,4.42)--(1.62,3.79)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (1.62,3.79)--(1.45,4.42)--(1.45,3.65)--(1.62,3.02)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (1.8,0.86)--(2.78,0.97)--(2.78,1.73)--(1.8,1.62)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (2.78,1.73)--(2.61,2.37)--(1.62,2.26)--(1.8,1.62)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (1.8,1.62)--(1.62,2.26)--(1.62,1.49)--(1.8,0.86)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (1.8,1.62)--(2.78,1.73)--(2.78,2.5)--(1.8,2.39)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (2.78,2.5)--(2.61,3.13)--(1.62,3.02)--(1.8,2.39)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (1.8,2.39)--(1.62,3.02)--(1.62,2.26)--(1.8,1.62)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (0.64,1.38)--(1.62,1.49)--(1.62,2.26)--(0.64,2.14)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (1.62,2.26)--(1.45,2.89)--(0.46,2.78)--(0.64,2.14)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (0.64,2.14)--(0.46,2.78)--(0.46,2.01)--(0.64,1.38)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (0.64,2.14)--(1.62,2.26)--(1.62,3.02)--(0.64,2.91)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (1.62,3.02)--(1.45,3.65)--(0.46,3.54)--(0.64,2.91)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (0.64,2.91)--(0.46,3.54)--(0.46,2.78)--(0.64,2.14)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (0.64,2.91)--(1.62,3.02)--(1.62,3.79)--(0.64,3.68)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (1.62,3.79)--(1.45,4.42)--(0.46,4.31)--(0.64,3.68)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (0.64,3.68)--(0.46,4.31)--(0.46,3.54)--(0.64,2.91)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (0.81,0.74)--(1.8,0.86)--(1.8,1.62)--(0.81,1.51)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (1.8,1.62)--(1.62,2.26)--(0.64,2.14)--(0.81,1.51)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (0.81,1.51)--(0.64,2.14)--(0.64,1.38)--(0.81,0.74)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (-0.35,1.27)--(0.64,1.38)--(0.64,2.14)--(-0.35,2.03)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (0.64,2.14)--(0.46,2.78)--(-0.52,2.67)--(-0.35,2.03)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (-0.35,2.03)--(-0.52,2.67)--(-0.52,1.9)--(-0.35,1.27)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (-0.35,2.03)--(0.64,2.14)--(0.64,2.91)--(-0.35,2.8)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (0.64,2.91)--(0.46,3.54)--(-0.52,3.43)--(-0.35,2.8)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (-0.35,2.8)--(-0.52,3.43)--(-0.52,2.67)--(-0.35,2.03)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (-0.35,2.8)--(0.64,2.91)--(0.64,3.68)--(-0.35,3.56)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (0.64,3.68)--(0.46,4.31)--(-0.52,4.2)--(-0.35,3.56)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (-0.35,3.56)--(-0.52,4.2)--(-0.52,3.43)--(-0.35,2.8)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (-0.17,0.63)--(0.81,0.74)--(0.81,1.51)--(-0.17,1.4)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (0.81,1.51)--(0.64,2.14)--(-0.35,2.03)--(-0.17,1.4)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (-0.17,1.4)--(-0.35,2.03)--(-0.35,1.27)--(-0.17,0.63)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (-0.17,1.4)--(0.81,1.51)--(0.81,2.28)--(-0.17,2.17)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (0.81,2.28)--(0.64,2.91)--(-0.35,2.8)--(-0.17,2.17)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (-0.17,2.17)--(-0.35,2.8)--(-0.35,2.03)--(-0.17,1.4)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (-0.17,2.17)--(0.81,2.28)--(0.81,3.04)--(-0.17,2.93)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (0.81,3.04)--(0.64,3.68)--(-0.35,3.56)--(-0.17,2.93)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (-0.17,2.93)--(-0.35,3.56)--(-0.35,2.8)--(-0.17,2.17)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (0,0)--(0.98,0.11)--(0.98,0.88)--(0,0.77)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (0.98,0.88)--(0.81,1.51)--(-0.17,1.4)--(0,0.77)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (0,0.77)--(-0.17,1.4)--(-0.17,0.63)--(0,0)--cycle;
						
					\end{tikzpicture}
					
					\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]
						
						\tikzset{
							point/.style={
								thick,
								draw,
								cross out,
								inner sep=0pt,
								minimum width=5pt,
								minimum height=5pt,
							},
						}
						\clip (-2.220729309053138,-0.5) rectangle (2.3838796965159292,4.7481014460444655);
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (0.49,0.95)--(1.31,1.15)--(1.31,2.09)--(0.49,1.89)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (1.31,2.09)--(0.74,2.37)--(-0.08,2.17)--(0.49,1.89)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (0.49,1.89)--(-0.08,2.17)--(-0.08,1.23)--(0.49,0.95)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (0.49,1.89)--(1.31,2.09)--(1.31,3.03)--(0.49,2.83)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (1.31,3.03)--(0.74,3.31)--(-0.08,3.11)--(0.49,2.83)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (0.49,2.83)--(-0.08,3.11)--(-0.08,2.17)--(0.49,1.89)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (0.49,2.83)--(1.31,3.03)--(1.31,3.97)--(0.49,3.77)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (1.31,3.97)--(0.74,4.25)--(-0.08,4.05)--(0.49,3.77)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (0.49,3.77)--(-0.08,4.05)--(-0.08,3.11)--(0.49,2.83)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (1.06,0.67)--(1.88,0.87)--(1.88,1.81)--(1.06,1.61)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (1.88,1.81)--(1.31,2.09)--(0.49,1.89)--(1.06,1.61)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (1.06,1.61)--(0.49,1.89)--(0.49,0.95)--(1.06,0.67)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (1.06,1.61)--(1.88,1.81)--(1.88,2.75)--(1.06,2.55)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (1.88,2.75)--(1.31,3.03)--(0.49,2.83)--(1.06,2.55)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (1.06,2.55)--(0.49,2.83)--(0.49,1.89)--(1.06,1.61)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (-0.33,0.76)--(0.49,0.95)--(0.49,1.89)--(-0.33,1.7)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (0.49,1.89)--(-0.08,2.17)--(-0.9,1.98)--(-0.33,1.7)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (-0.33,1.7)--(-0.9,1.98)--(-0.9,1.04)--(-0.33,0.76)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (-0.33,1.7)--(0.49,1.89)--(0.49,2.83)--(-0.33,2.64)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (0.49,2.83)--(-0.08,3.11)--(-0.9,2.92)--(-0.33,2.64)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (-0.33,2.64)--(-0.9,2.92)--(-0.9,1.98)--(-0.33,1.7)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (-0.33,2.64)--(0.49,2.83)--(0.49,3.77)--(-0.33,3.58)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (0.49,3.77)--(-0.08,4.05)--(-0.9,3.86)--(-0.33,3.58)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (-0.33,3.58)--(-0.9,3.86)--(-0.9,2.92)--(-0.33,2.64)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (0.25,0.48)--(1.06,0.67)--(1.06,1.61)--(0.25,1.42)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (1.06,1.61)--(0.49,1.89)--(-0.33,1.7)--(0.25,1.42)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (0.25,1.42)--(-0.33,1.7)--(-0.33,0.76)--(0.25,0.48)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (-1.15,0.56)--(-0.33,0.76)--(-0.33,1.7)--(-1.15,1.5)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (-0.33,1.7)--(-0.9,1.98)--(-1.72,1.78)--(-1.15,1.5)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (-1.15,1.5)--(-1.72,1.78)--(-1.72,0.84)--(-1.15,0.56)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (-1.15,1.5)--(-0.33,1.7)--(-0.33,2.64)--(-1.15,2.44)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (-0.33,2.64)--(-0.9,2.92)--(-1.72,2.72)--(-1.15,2.44)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (-1.15,2.44)--(-1.72,2.72)--(-1.72,1.78)--(-1.15,1.5)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (-1.15,2.44)--(-0.33,2.64)--(-0.33,3.58)--(-1.15,3.38)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (-0.33,3.58)--(-0.9,3.86)--(-1.72,3.66)--(-1.15,3.38)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (-1.15,3.38)--(-1.72,3.66)--(-1.72,2.72)--(-1.15,2.44)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (-0.57,0.28)--(0.25,0.48)--(0.25,1.42)--(-0.57,1.22)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (0.25,1.42)--(-0.33,1.7)--(-1.15,1.5)--(-0.57,1.22)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (-0.57,1.22)--(-1.15,1.5)--(-1.15,0.56)--(-0.57,0.28)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (-0.57,1.22)--(0.25,1.42)--(0.25,2.36)--(-0.57,2.16)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (0.25,2.36)--(-0.33,2.64)--(-1.15,2.44)--(-0.57,2.16)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (-0.57,2.16)--(-1.15,2.44)--(-1.15,1.5)--(-0.57,1.22)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (-0.57,2.16)--(0.25,2.36)--(0.25,3.3)--(-0.57,3.1)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (0.25,3.3)--(-0.33,3.58)--(-1.15,3.38)--(-0.57,3.1)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (-0.57,3.1)--(-1.15,3.38)--(-1.15,2.44)--(-0.57,2.16)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {green}}] (0,0)--(0.82,0.2)--(0.82,1.14)--(0,0.94)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}}] (0.82,1.14)--(0.25,1.42)--(-0.57,1.22)--(0,0.94)--cycle;
						\draw[color={black},preaction={fill,color = {gray}}] (0,0.94)--(-0.57,1.22)--(-0.57,0.28)--(0,0)--cycle;
						
					\end{tikzpicture}
				\end{multicols}
			\end{minipage}
			
			\item  \begin{minipage}[t]{\linewidth}Donner le nombre de petits cubes qui constituent ce pavé droit.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]
					
					\tikzset{
						point/.style={
							thick,
							draw,
							cross out,
							inner sep=0pt,
							minimum width=5pt,
							minimum height=5pt,
						},
					}
					\clip (-1,-1) rectangle (9.6,5.4);
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {lightgray}, opacity = 0.5}] (0,0)--(1,0)--(1,1)--(0,1)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {lightgray}, opacity = 0.5}] (0,1)--(1,1)--(1,2)--(0,2)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {lightgray}, opacity = 0.5}] (0,2)--(1,2)--(1,3)--(0,3)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}, opacity = 0.5}] (0,3)--(1,3)--(1.43,3.25)--(0.43,3.25)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}, opacity = 0.5}] (0.43,3.25)--(1.43,3.25)--(1.87,3.5)--(0.87,3.5)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}, opacity = 0.5}] (0.87,3.5)--(1.87,3.5)--(2.3,3.75)--(1.3,3.75)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}, opacity = 0.5}] (1.3,3.75)--(2.3,3.75)--(2.73,4)--(1.73,4)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {lightgray}, opacity = 0.5}] (1,0)--(2,0)--(2,1)--(1,1)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {lightgray}, opacity = 0.5}] (1,1)--(2,1)--(2,2)--(1,2)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {lightgray}, opacity = 0.5}] (1,2)--(2,2)--(2,3)--(1,3)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}, opacity = 0.5}] (1,3)--(2,3)--(2.43,3.25)--(1.43,3.25)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}, opacity = 0.5}] (1.43,3.25)--(2.43,3.25)--(2.87,3.5)--(1.87,3.5)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}, opacity = 0.5}] (1.87,3.5)--(2.87,3.5)--(3.3,3.75)--(2.3,3.75)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}, opacity = 0.5}] (2.3,3.75)--(3.3,3.75)--(3.73,4)--(2.73,4)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {lightgray}, opacity = 0.5}] (2,0)--(3,0)--(3,1)--(2,1)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {lightgray}, opacity = 0.5}] (2,1)--(3,1)--(3,2)--(2,2)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {lightgray}, opacity = 0.5}] (2,2)--(3,2)--(3,3)--(2,3)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}, opacity = 0.5}] (2,3)--(3,3)--(3.43,3.25)--(2.43,3.25)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}, opacity = 0.5}] (2.43,3.25)--(3.43,3.25)--(3.87,3.5)--(2.87,3.5)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}, opacity = 0.5}] (2.87,3.5)--(3.87,3.5)--(4.3,3.75)--(3.3,3.75)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}, opacity = 0.5}] (3.3,3.75)--(4.3,3.75)--(4.73,4)--(3.73,4)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {lightgray}, opacity = 0.5}] (3,0)--(4,0)--(4,1)--(3,1)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {lightgray}, opacity = 0.5}] (3,1)--(4,1)--(4,2)--(3,2)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {lightgray}, opacity = 0.5}] (3,2)--(4,2)--(4,3)--(3,3)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}, opacity = 0.5}] (3,3)--(4,3)--(4.43,3.25)--(3.43,3.25)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}, opacity = 0.5}] (3.43,3.25)--(4.43,3.25)--(4.87,3.5)--(3.87,3.5)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}, opacity = 0.5}] (3.87,3.5)--(4.87,3.5)--(5.3,3.75)--(4.3,3.75)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}, opacity = 0.5}] (4.3,3.75)--(5.3,3.75)--(5.73,4)--(4.73,4)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {lightgray}, opacity = 0.5}] (4,0)--(5,0)--(5,1)--(4,1)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {lightgray}, opacity = 0.5}] (4,1)--(5,1)--(5,2)--(4,2)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {lightgray}, opacity = 0.5}] (4,2)--(5,2)--(5,3)--(4,3)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}, opacity = 0.5}] (4,3)--(5,3)--(5.43,3.25)--(4.43,3.25)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}, opacity = 0.5}] (4.43,3.25)--(5.43,3.25)--(5.87,3.5)--(4.87,3.5)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}, opacity = 0.5}] (4.87,3.5)--(5.87,3.5)--(6.3,3.75)--(5.3,3.75)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}, opacity = 0.5}] (5.3,3.75)--(6.3,3.75)--(6.73,4)--(5.73,4)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {lightgray}, opacity = 0.5}] (5,0)--(6,0)--(6,1)--(5,1)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {darkgray}, opacity = 0.5}] (6,0)--(6.43,0.25)--(6.43,1.25)--(6,1)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {lightgray}, opacity = 0.5}] (5,1)--(6,1)--(6,2)--(5,2)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {darkgray}, opacity = 0.5}] (6,1)--(6.43,1.25)--(6.43,2.25)--(6,2)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {lightgray}, opacity = 0.5}] (5,2)--(6,2)--(6,3)--(5,3)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {darkgray}, opacity = 0.5}] (6,2)--(6.43,2.25)--(6.43,3.25)--(6,3)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}, opacity = 0.5}] (5,3)--(6,3)--(6.43,3.25)--(5.43,3.25)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {darkgray}, opacity = 0.5}] (6.43,0.25)--(6.87,0.5)--(6.87,1.5)--(6.43,1.25)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {darkgray}, opacity = 0.5}] (6.43,1.25)--(6.87,1.5)--(6.87,2.5)--(6.43,2.25)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {darkgray}, opacity = 0.5}] (6.43,2.25)--(6.87,2.5)--(6.87,3.5)--(6.43,3.25)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}, opacity = 0.5}] (5.43,3.25)--(6.43,3.25)--(6.87,3.5)--(5.87,3.5)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {darkgray}, opacity = 0.5}] (6.87,0.5)--(7.3,0.75)--(7.3,1.75)--(6.87,1.5)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {darkgray}, opacity = 0.5}] (6.87,1.5)--(7.3,1.75)--(7.3,2.75)--(6.87,2.5)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {darkgray}, opacity = 0.5}] (6.87,2.5)--(7.3,2.75)--(7.3,3.75)--(6.87,3.5)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}, opacity = 0.5}] (5.87,3.5)--(6.87,3.5)--(7.3,3.75)--(6.3,3.75)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {darkgray}, opacity = 0.5}] (7.3,0.75)--(7.73,1)--(7.73,2)--(7.3,1.75)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {darkgray}, opacity = 0.5}] (7.3,1.75)--(7.73,2)--(7.73,3)--(7.3,2.75)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {darkgray}, opacity = 0.5}] (7.3,2.75)--(7.73,3)--(7.73,4)--(7.3,3.75)--cycle;
					\draw[color={black},preaction={fill,color = {white}, opacity = 0.5}] (6.3,3.75)--(7.3,3.75)--(7.73,4)--(6.73,4)--cycle;
					
				\end{tikzpicture}\\
			\end{minipage}
			
		\end{enumerate}
	\end{minipage}
	\hfill\vline\hfill
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
	% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=b0f4e&id=6P12&n=4&d=10&s=true&s2=7&alea=fsTs&cd=1&cols=1
		
		\begin{enumerate}[label=\fbox{\Alph*}]
			\setcounter{enumi}{4}
			\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Sur une carte sur laquelle 3 cm représente 15 km dans la réalité, \\
				Aude mesure son trajet et elle trouve une distance de 7 cm. \\À quelle distance cela correspond dans la réalité ?\end{minipage}
			\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Julie doit acheter du carrelage. \\Sur la notice, il est indiqué de prévoir 12 carreaux pour 3 m$^2$. \\ Quelle surface peut-elle couvrir avec 16 carreaux ?\end{minipage}
			\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Vanessa a repéré, à l'épicerie, des ananas qui l'intéressent.\\
				Elle lit que $9$ ananas coûtent $27$\,\euro{}. Elle veut en acheter $13$.\\
				Combien va-t-elle dépenser ?\end{minipage}
			\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Il est indiqué sur la bouteille de médicament qu'il faut  28 mL de  médicament pour 7 dL d'eau.\\ On veut utiliser 10 dL d'eau.\\ Quel volume de médicament doit-on prévoir ? \end{minipage}
		\end{enumerate}
	\end{minipage}
	% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=8b0f9&id=6D10&n=4&d=10&s=1&alea=lzUx&cd=1&cols=1
	
	\clearpage
	
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		\begin{enumerate}[label=\fbox{\Alph*}]
			\setcounter{enumi}{8}
			\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$33~\text{min en secondes.}$\end{minipage}
			\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$1~\text{h}~35~\text{min en secondes.}$\end{minipage}
			\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$1~\text{h en secondes.}$\end{minipage}
			\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$6~\text{h en minutes.}$\end{minipage}
		\end{enumerate}
	
	\end{minipage}
	\hfill\vline\hfill
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
	% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=06b1a&id=6M20&n=4&d=10&s=3&alea=mmeE&cd=0&cols=1
		
		\begin{enumerate}[label=\fbox{\Alph*}]
			\setcounter{enumi}{12}
			\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Calculer l'aire du triangle FGH.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]
					
					\tikzset{
						point/.style={
							thick,
							draw,
							cross out,
							inner sep=0pt,
							minimum width=5pt,
							minimum height=5pt,
						},
					}
					\clip (-1.5,-2.186159001997691) rectangle (12.252304111127652,6.313079317558067);
					\draw[color={black}] (0,0)--(10.67,-0.19)--(8,-0.14)--(10.75,4.81)--cycle;
					
					\draw [color={black}] (-0.49,-0.08) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {F};
					\draw [color={black}] (11.13,-0.37) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {I};
					\draw [color={black}] (8.23,-0.58) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G};
					\draw [color={black}] (11.09,5.18) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {H};
					\draw[color ={black}, densely dash dot dot ] (10.752304111127652,4.813079317558067)--(10.665042081668172,-0.18615900199769078);
					
					\draw[color ={black},<->] (7.981329154813847,-1.1394669466546594)--(-0.017452406437283574,-0.9998476951563913);
					\draw [color={black}] (3.97,-1.57) node[anchor = center,scale=1, rotate = -1.0169099999999958] {8 cm};
					\draw [color={black}] (5.17,2.86) node[anchor = center,scale=1, rotate = 24.11499] {11,8 cm};
					\draw [color={black}] (9.81,2.09) node[anchor = center,scale=1, rotate = -299.07219] {5,7 cm};
					\draw [color={black}] (11.01,2.31) node[anchor = center,scale=1, rotate = -270.99974] {5 cm};
					\draw[color={black},line width = 0.5] (10.67,-0.19)--(10.27,-0.18)--(10.27,0.22)--(10.67,0.21)--cycle;
					
				\end{tikzpicture}\\\\\end{minipage}
			\item  \begin{minipage}[t]{\linewidth}Calculer l'aire du triangle JKL.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]
					
					\tikzset{
						point/.style={
							thick,
							draw,
							cross out,
							inner sep=0pt,
							minimum width=5pt,
							minimum height=5pt,
						},
					}
					\clip (-1.5,-5.660629787682201) rectangle (9.721909118783408,1.5);
					\draw[color={black}] (0,0)--(6.94,-3.09)--(8.22,-3.66)--(8.16,-0.35)--cycle;
					
					\draw [color={black}] (-0.48,0.15) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {F};
					\draw [color={black}] (7.27,-3.47) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {I};
					\draw [color={black}] (8.61,-3.97) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G};
					\draw [color={black}] (8.59,-0.09) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {H};
					\draw[color ={black}, densely dash dot dot ] (8.163155407311168,-0.35056211444827845)--(6.942945478083767,-3.091198487376081);
					
					\draw[color ={black},<->] (7.815172475707608,-4.574175245324803)--(-0.40673664307580015,-0.9135454576426009);
					\draw [color={black}] (3.5,-3.2) node[anchor = center,scale=1, rotate = -23.999349999999993] {9 cm};
					\draw [color={black}] (4.1,0.32) node[anchor = center,scale=1, rotate = -2.45999] {8,2 cm};
					\draw [color={black}] (8.69,-2) node[anchor = center,scale=1, rotate = -88.98292] {3,3 cm};
					\draw [color={black}] (7.83,-1.84) node[anchor = center,scale=1, rotate = -294.00015] {3 cm};
					\draw[color={black},line width = 0.5] (6.94,-3.09)--(6.58,-2.93)--(6.74,-2.56)--(7.11,-2.73)--cycle;
					
				\end{tikzpicture}\\\\\end{minipage}
			\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Calculer l'aire du triangle NOP.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]
					
					\tikzset{
						point/.style={
							thick,
							draw,
							cross out,
							inner sep=0pt,
							minimum width=5pt,
							minimum height=5pt,
						},
					}
					\clip (-2.5778914848671795,-2) rectangle (4.075190374550271,5.785836503510561);
					\draw[color={black}] (0,0)--(1.49,2.49)--(2.58,4.29)--(-1.08,4.03)--cycle;
					
					\draw [color={black}] (-0.13,-0.48) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {N};
					\draw [color={black}] (1.97,2.35) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {Q};
					\draw [color={black}] (2.95,4.61) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};
					\draw [color={black}] (-1.48,4.33) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {P};
					\draw[color ={black}, densely dash dot dot ] (-1.0778914848671795,4.030899396766288)--(1.4936104172391573,2.4857851720361253);
					
					\draw[color ={black},<->] (3.4323576752523834,3.7707984286005067)--(0.8571673007021122,-0.5150380749100544);
					\draw [color={black}] (2.57,1.37) node[anchor = center,scale=1, rotate = -300.9998] {5 cm};
					\draw [color={black}] (-1.02,1.89) node[anchor = center,scale=1, rotate = -75.02911] {4,2 cm};
					\draw [color={black}] (0.71,4.66) node[anchor = center,scale=1, rotate = 3.98866] {3,7 cm};
					\draw [color={black}] (0.36,3.52) node[anchor = center,scale=1, rotate = -31.00005] {3 cm};
					\draw[color={black},line width = 0.5] (1.49,2.49)--(1.29,2.14)--(0.94,2.35)--(1.15,2.69)--cycle;
					
				\end{tikzpicture}\\\\\end{minipage}
			\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Calculer l'aire du triangle RST.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]
					
					\tikzset{
						point/.style={
							thick,
							draw,
							cross out,
							inner sep=0pt,
							minimum width=5pt,
							minimum height=5pt,
						},
					}
					\clip (-1.5,-5.0901699437494745) rectangle (12.86466712920122,4.116169154021447);
					\draw[color={black}] (0,0)--(9.51,-3.09)--(6.66,-2.16)--(11.36,2.62)--cycle;
					
					\draw [color={black}] (-0.5,0.05) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {R};
					\draw [color={black}] (9.88,-3.43) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {U};
					\draw [color={black}] (6.58,-2.66) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {S};
					\draw [color={black}] (11.77,2.91) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {T};
					\draw[color ={black}, densely dash dot dot ] (11.36466712920122,2.616169154021447)--(9.510565162951535,-3.090169943749474);
					
					\draw[color ={black},<->] (6.348378619691127,-3.1141754769197854)--(-0.3090169943749475,-0.9510565162951536);
					\draw [color={black}] (2.87,-2.51) node[anchor = center,scale=1, rotate = -17.999830000000003] {7 cm};
					\draw [color={black}] (5.57,1.8) node[anchor = center,scale=1, rotate = 12.96562] {11,7 cm};
					\draw [color={black}] (9.37,-0.12) node[anchor = center,scale=1, rotate = -314.565] {6,7 cm};
					\draw [color={black}] (10.72,-0.33) node[anchor = center,scale=1, rotate = -288.00012] {6 cm};
					\draw[color={black},line width = 0.5] (9.51,-3.09)--(9.13,-2.97)--(9.25,-2.59)--(9.63,-2.71)--cycle;
					
				\end{tikzpicture}\\\\\end{minipage}
		\end{enumerate}
	\end{minipage}
	
	\clearpage
	
	\begin{filecontents*}[overwrite]{ma_gille_Pixel-It.csv}
		A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,B,B,B,B,B,B,B,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A
		A,A,A,A,A,A,A,A,B,B,D,D,D,D,D,D,B,B,B,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A
		A,A,A,A,A,A,B,B,D,D,D,D,D,D,D,D,D,D,D,B,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A
		A,A,A,A,A,G,G,G,G,G,I,I,I,I,I,C,D,D,D,B,B,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A
		A,A,A,A,G,P,P,P,P,H,H,H,H,H,H,G,C,C,C,C,B,B,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A
		A,A,A,G,P,P,P,P,P,P,P,H,H,H,H,H,G,C,C,C,C,B,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A
		A,A,G,P,P,P,P,P,P,P,P,P,H,H,H,H,H,G,C,C,C,B,B,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A
		A,G,P,P,P,P,P,P,G,P,P,H,H,H,G,G,H,H,G,C,C,C,B,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,B,B,B,B
		A,A,G,G,G,B,B,G,P,P,P,B,B,G,L,L,G,H,G,C,C,C,B,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,B,E,M,M,B
		A,A,A,A,A,B,K,B,P,P,B,G,G,L,L,L,G,H,G,C,C,C,B,A,A,A,A,A,A,A,A,A,B,E,M,E,M,B
		A,A,A,A,A,B,B,G,G,G,B,B,B,B,L,L,G,H,G,B,B,C,B,A,A,A,A,A,A,A,A,B,E,M,E,M,B,A
		B,B,B,B,B,B,B,B,K,B,N,B,B,N,L,L,G,H,G,K,B,C,B,A,A,A,A,A,A,A,B,E,M,E,M,B,A,A
		B,M,M,M,F,I,F,K,K,K,F,B,B,F,L,L,B,G,K,B,C,C,B,A,B,B,A,A,A,B,E,M,E,M,B,A,A,A
		B,M,I,I,I,B,K,K,K,K,K,K,L,L,L,L,B,K,G,C,C,E,D,B,E,E,B,A,B,E,M,E,M,B,A,A,A,A
		B,N,I,J,J,J,B,K,K,K,K,K,L,L,L,L,B,G,P,G,C,E,D,B,E,M,B,B,E,M,E,M,B,A,A,A,A,A
		B,N,I,J,J,J,J,B,K,K,K,L,L,L,L,B,C,C,C,C,E,E,E,E,E,M,B,E,E,M,M,B,A,A,A,A,A,A
		B,N,I,J,J,J,B,M,B,B,B,B,B,B,B,E,D,D,D,D,D,D,D,D,E,E,B,H,E,E,B,A,A,A,A,A,A,A
		B,N,I,J,N,N,M,M,C,C,C,E,C,D,C,E,D,C,E,C,C,C,D,D,D,B,H,O,H,E,E,B,A,A,A,A,A,A
		B,N,B,B,N,N,C,M,M,B,B,B,E,D,E,D,D,C,E,E,E,E,C,D,D,D,B,H,E,E,E,E,B,A,A,A,A,A
		B,F,B,K,N,N,B,N,M,I,I,B,C,E,D,D,D,C,E,B,A,A,E,E,C,C,B,B,E,E,N,M,B,A,A,A,A,A
		B,M,B,K,M,N,B,N,M,I,I,B,C,C,D,D,D,D,B,A,A,A,B,B,E,B,K,K,B,B,B,B,B,A,A,A,A,A
		B,M,I,B,M,M,K,N,M,I,M,B,D,D,D,D,D,D,D,B,A,B,E,E,E,B,B,B,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A
		A,B,M,I,I,I,I,I,I,I,B,I,I,I,I,I,I,I,I,B,A,B,M,E,B,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A
		A,B,M,I,I,I,I,I,I,I,B,C,D,D,D,D,D,D,C,B,A,A,B,B,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A
		A,A,B,M,I,I,I,I,I,N,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,B,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A
		A,A,A,B,M,I,I,I,N,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A
		A,A,A,A,B,M,M,N,B,E,E,M,M,B,A,A,A,B,E,E,M,B,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A
		A,A,A,A,A,B,M,B,M,M,E,M,B,A,A,A,A,A,B,E,M,M,B,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A
		A,A,A,A,A,A,B,D,D,I,E,B,A,A,A,A,A,A,B,C,I,D,B,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A
		A,A,A,A,A,B,C,I,I,C,B,A,A,A,A,A,A,A,B,C,I,I,C,B,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A
		A,A,A,A,A,B,B,B,B,B,A,A,A,A,A,A,A,A,A,B,B,B,B,B,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A
	\end{filecontents*}
	
	% Les exercice à coller ci-dessous
	
	\clearpage
	
	\begin{center}
	\begin{sideways}
		\PixelArtTikz[Codes=ABCDEFGHIJKLMNOP,Unite=0.55]{ma_gille_Pixel-It.csv}
		%\PixelArtTikz[Codes=ABCDEFGHIJKLMNOP,Couleurs={myblue!10,black,mygreen,mygreen!50,gray,white,darksandyellow!80,goldenrod,brown,orange,lightbeige!75,darkbeige!75,darkgray,lightgray,red,yellow},Correction,Unite=0.55]{ma_gille_Pixel-It.csv}
	\end{sideways}
	
	\bigskip
	\bigskip
	
	
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
		\hline
		\cellcolor{orange}Orange & %J
		\cellcolor{black}\textcolor{white}{Noir} & %B
		\cellcolor{goldenrod}Jaune doré & %H
		\cellcolor{lightgray}Gris très clair & %N
		\cellcolor{darksandyellow!80}Jaune foncé & %G
		\cellcolor{mygreen!50}Vert clair & %D
		\cellcolor{lightbeige!75}Beige & %K
		\cellcolor{white}Blanc \\ %F
		\hline
		$3\,600$ & %J
		$17$  & %B
		$40$  & %H
		$13,5$  & %N
		$39$  & %G
		$72$  & %D
		$5\,700$  & %K
		$4$ \\ %F
		\hline
	\end{tabular}
	\medskip
	
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
		\hline
		\cellcolor{red}Rouge & %O
		\cellcolor{mygreen}Vert foncé & %C
		\cellcolor{darkgray}Gris clair & %M
		\cellcolor{yellow}Jaune & %P
		\cellcolor{gray}Gris foncé & %E
		\cellcolor{brown}Marron & %I
		\cellcolor{myblue!10}Bleu pastel & %A
		\cellcolor{darkbeige!75}Beige foncé \\ %L
		\hline
		$7,5$ & %O
		$16$  & %C
		$20$  & %M
		$21$  & %P
		$35$  & %E
		$1\,980$  & %I
		$12$  & %A
		$360$  \\ %L
		\hline
	\end{tabular}
	
	\end{center}
	
\end{document}